大律師公會去信法援署署長 冀重視大律師與被告建立的互信關係

去年反修例運動至今，多達662人被控暴動罪。香港大律師公會透露，收到3宗會員投訴，全部均被法援署以經驗不足、或處理區域法院案件不足夠等為理由，拒絕有關律師繼續代表暴動罪案件的被告。公會指本月初已去信法援署署長，盼署方可重視大律師與被告之間已建立的互信關係。

香港大律師公會法律援助改革委員會主席譚俊傑透露，公會收到3宗會員投訴，相關大律師一直跟進被告的案件，但法援署以律師經驗不足，或處理區域法院案件不足夠等為理由，拒絕有關律師繼續代表暴動罪案件的被告，「律師一直跟緊單案件，但法援署以佢哋經驗不足、或區域法院做嘅案件唔夠，甚至有啲冇畀原因，拒絕委派佢哋代表被告，要求委派其他大律師或律師畀被告人。」

有代表暴動案被告的大律師稱以病人看醫生作比喻，「你睇開一個醫生，佢一直都醫緊你，就嚟做手術，但突然間話要轉醫生」，直言法援署未有考慮被告人的想法，「法援署點解要做到咁絕，令到當事人冇咗依靠、信心，法援到底係幫人，定幫你想幫嘅人呢？」

招喚會員「恆屍」

omdb

有危險先會做野

推